---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Отличается ли название Аллах от Бога?
date: 2024-10-09
description: Мусульмане поклоняются тому же Богу, что и пророки Ной, Авраам, Моисей
  и Иисус. Слово «Аллах» — это просто арабское слово, означающее Всемогущий Бог (Бог).
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 593513
---

Мусульмане поклоняются тому же Богу, которому поклонялись пророки Ной, Авраам, Моисей и Иисус. Слово «Аллах» — это просто арабское слово, обозначающее Всемогущего Бога — арабское слово с богатым значением, обозначающее единого и единственного Аллах. Аллах — это также то же слово, которое арабо говорящие христиане и иудеи используют для обозначения Бога.

Однако хотя мусульмане, евреи и христиане верят в одного и того же Бога (Творца), их представления о Нем существенно различаются. Например, мусульмане отвергают идею о том, что у Бога есть партнеры или что он является частью «троицы», и приписывают совершенство только одному Богу, Всемогущему.
